［美股］價值投資黎講，Visa 可以點輸？

- 金融支付界全球獨大，市佔達60%
- 最大對手Master 作風保守，不足為患
- Master 搵過梁烈唯代言，錯判市場形勢，犯低級錯誤，管理層決策能力成疑
- Visa ROE (Reture on Equity) 達41% （June 2019)，咁好賺既生意邊度搵 ？
- 人口未來不斷增多，加上新人口會相對舊老人熟悉科技及接受用金融支付，Visa 使用客戶仍會不斷上升

老實講
真係諗唔到唔買 Visa 既原因

早排聽巴打講要換美金，開離岸避險
我心諗：「避險？識買 Visa 就順便發埋達啦 」

準備發達了

咁大聲

我都有。不過Apple card會否搶佔部份crédit card市場？

蘋果 visa ma 樣樣都買d

連登財經台都好少人睇姐
一齊發達有咩所謂

買visa避險

visa 定 master 好

master有apple card
master 市值細D

咁是咪買IPAY好過揸個股

5年roe 平均24喎ching
今年收入特別高但pe都有37
我唔識玩高估值股票

V同gld佔我最大倉

英雄所見略同
順便當轉埋離岸美金
But 低調d你知連登的

我全部卡都係Master 垃圾卡

其實有咩唔同作用唔係一樣咩

呢度人少少唔怕啦

我又覺得科技業務既公司(VISA都算係虛擬支付/金融科技) 唔洗太重於睇PE
就好似: AMAZON/ PE 73.19, PAYPAL/ PE 51.22
PE維持高位但股價咪都係越升越有
因為往往佢地成長速度可以好快, 科技業務一開發到新應用範疇係可以好快見到收成&普及到
而且投資者對呢種股憧憬都往往較高反應較快, 反映左股價上所以令到PE長期都係偏高姐

燈力

問題係會變成投機，唔知市場會炒到去邊個價位

master搞e payment好似落力過visa

master換左CEO進取過V好多啦

佢係俄羅斯比普京一野收佢皮
係中國又比人玩封鎖打唔入比銀聯獨大
客戶平均消費額又低
又唔可以係班客到搵到利息收入

咁amex價值仲高啦

咁我都贊成巴打既, 始終PE意味住公司有無足夠實績表現去反映股價估值
但我覺得只要唔好炒短期消息/Swing trade得太犀利都唔算係投機既, 都係睇操作, 如果做價值投資long hold就唔洗太驚投機既波動

ROE 好似MA 勁D WO CHING

MA 市佔細先有發展潛力
V 可能已經太成熟
MA仲搞埋Cryptocurrency

邊有人買一隻。如果覺得信用卡服務有上升空間，二樣都買哂去。

二隻生意模式你抄我我抄你一九樣。

股價高就係一個原因。
有一日市場唔再比估值溢價，跌番落黎就

都有得諗
買晒visa master
仲有邊個夠我玩
嘻嘻

咁緊係買ipay etf

又燈

V同MA都比連登仔燈死既話我無野講

btw有買貴無買錯 不過增長比較慢

月供OK?

成長股用PEG計
通常大型成長都係細過2or2左右已經合理
FAANGM依家PEG係
FB 1.29 AMZN 0.9 Appl 1.81 NFLX 1.89
Goog 1.91 MSFT 1.79
可見大家個估值都唔會差太多
FB就因為監管問題幾年來無升過 所以係特別平

而當中AMZN係比較特別
因為佢係咁多隻之中唯一會壓自己盈利既
佢每年賺到既錢大部分會投資去AWS同物流
佢營收增長好勁但營餘比人刻意壓低
做成pe睇成50幾但peg得0.9既情況出現
所以係扭曲左 但都係算平

咁V同MA分別PEG係2.09同2.17
大概佢地岩岩出完Q1業績既時候都係1.7幾咁上下
所以V MA依家係有小小貴
原因係佢地係熊市跌得小過大市
對比同行PYPL SQ都係1.77同1.76
如果無貨底既可以買下其他先諗V MA

呢兩間搞咁耐都谷唔起人均消費
淨係靠提升人均清費都可以幾倍增長

AE

Master作風保守

股票嘅嘢 你知我知單眼佬都知
又唔係咩內幕消息
價錢已經反映咗價值
短期如果盈利跌股價一樣跌
長線緊係唔驚 但正如你買etf一樣啫

一個二個笑我買 Visa ？
賺緊錢喎

哈，價值投資就係咁簡單

8

Apple card 唔睇好V

哈，大戶倉底$177 ，so easy

記住Visa 低過$177
就係特價

174lm
樓主快d allin身家買
平過大戶177喇，發達喇

連visa 都燈死

你估剩係得信用卡咩, 大把電子支付

股災啲人無錢碌卡

Apple card